\documentclass[aspectratio=169,t,17pt]{beamer}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}
\newfontfamily{\cyrillicfont}{GOST2304 Type A} 
\newfontfamily{\cyrillicfontrm}{GOST2304 Type A}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{GOST2304 Type A}
\newfontfamily{\cyrillicfontsf}{GOST2304 Type A}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage{alltt}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}

\usetheme{metropolis}
\usemintedstyle{xcode}
\definecolor{codebg}{RGB}{247, 247, 246}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=white}
\hypersetup{colorlinks,linkcolor=,urlcolor=orange}

\title{Биологическое оружие}
\date{25 октября 2022}
\author{Абрамов Сергей}

\begin{document}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/world-map.png}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\begin{figure}
\frametitle{Средства доставки и способы применения}
\includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{images/delivery.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
\item Рассылка писем по почте.
\item Боевые части ракет.
\item Авиационный бомбы.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
\item Артиллерийские мины и снаряды.
\item Специальные аппараты, рассеивающие насекомых с самолётов.
\item Диверсионные методы.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/1.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/2.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\frametitle{История применения}
\begin{itemize}
\item 1346 — Начало бубонной чумы в Европе (предположение).
\item 1763 — Преднамеренное распространение оспы среди индейцев,
      осаждавших форт Питт (первый исторический факт).
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
\item 1942 — Великобритания: Operation Vegetarian план применения сибирской язвы
      в войне с Германией, проведена разработка и тестирование оружия на острове
      Gruinard. Остров был заражён спорами сибирской язвы, 49 лет оставался на
      карантине, был объявлен очищенным в 1990 г. 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
\item 1939—1945 — Японией: Маньчжурским отрядом 731 против 3 тысяч людей — в рамках разработки.
\item 1952 — бактериологическое оружие применялось США против КНДР.
\item 1961—1962 годах на территории современной японской префектуры Окинава США проводили испытания
      по распылению спор патогенного грибка, вызывающего пирикуляриоз риса.
\item В 1978—1979 годах в ходе войны в Родезии.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
\item Эпидемия сибирской язвы в Свердловске в апреле 1979 года была вызвана утечкой из лаборатории
      Свердловск-19 сибиреязвенных бактерий.
\item Биопрепарат.
\item Рассылка писем со спорами сибирской язвы в сентябре 2001 года.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{images/rebirth.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/letter1.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/letter2.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{images/japan.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{images/covid.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{images/ukr.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}
